# 13. Графический метод решения задач ЛП. Теорема о количестве решений ЗЛП.

Если в задаче ЛП всего две переменных, то для её решения можно использовать геометрическую интерпретацию. В этом случае ограничение типа равенства представляет собой прямую, а каждое ограничение типа неравенства - полуплоскость.

Если задача записана в стандартной форме:
```math
\begin{cases}
    c_1 x_1 + c_2 x_2 \to max \\
    a_{i1} x_1 + a_{i2} x_2 \le b_i, \space i=\overline{1,m} \\
    x_1 \ge 0, x_2 \ge 0
\end{cases}
```
то допустимое множество $`\Omega`$ будет пересечением некоторого множества полуплоскостей и будет представлять собой:
* выпуклый многоугольник
* отрезок
* незамкнутую область
* единственную точку
* пустое множество

[Рис. 1](https://yadi.sk/i/zDNp4SVWDJYX0Q)

![Рис. 1](/methods-of-optimization/images/q13.jpg)

Линии уровня целевой функции составляют семейство параллельных прямых, общим нормальным вектором которых является вектор $`c=\begin{pmatrix} c_1 \\ c_2 \end{pmatrix}`$ коэффициентов целевой функции. При перемещении прямой вдоль этого вектора можно найти её крайнее положение, когда она ещё пересекает многоугольник (прямая $`f^*`$).

Каждая точка пересечения этой прямой с многоугольником изображает оптимальное решение задачи, а значение функции, соответствующее этой линии уровня, есть максимальное значение целевой функции.

**Теорема**. Если задача линейного программирования имеет оптимальное решение, то оно совпадает и одной (двумя) из угловых точек допустимого множества.